羅冠聰: 議員進入或杯葛「臨立會」, 都不會引來國際的反彈

同Solomon Yue論調一致.

羅冠聰 Nathan Law
8 小時 ·
【✍️ 臨立會、國際線以及共同前進的契機】

有很多朋友都私訊問我：對於民主派／抗爭派應否進入臨立會，我的立場是？

老實說，我並沒有很大的傾向或意見。這涉及幾個很重要的原因，以及自我定位的問題。

首先，我不是一個時事評論員，而是親身在進行倡議工作以及遊說的practitioner。我亦很清楚意識到我的言行並不只代表個人意見，而是代表著更廣闊的光譜。所以我在外國進行倡議工作時，很有意識地提醒自己是宏觀地服務整個抗爭運動，而非只著眼自己是否受到吹捧、注視；而事實上，「靜靜地贏」相比起打鑼打鼓的宣傳，在遊說前線的工作必然是既不精彩、又不轟動，是相對「少聲氣」且滴水穿石的工作。因此，讀者不會預期我有甚麼「秘聞」、大破大立的評論，亦不會有很挑動到整個運動矛盾的評論出現；但在一些重要且一鎚定音的場面中，你會看到我的身影，因為在長久建立的合作和默契上我得到了別人的信任，從而能夠在關鍵時候扮演一些角色。

在遊說工作中，我將我個人的ego放得很低，低到我可以將很多個人政治立場稍稍放下，從而促進陣營的團結，以及促成外國跨光譜政客的共識建立。有很多右派的朋友質疑我為何會會見「左膠」，或者崇尚社會民主主義朋友不滿我見「右膠」，但無奈地唯有透過建立共識，平衡各方的支持，才有可能將香港的政治議程於外國推進。以美國為例，香港民主是能夠獲得兩黨支持的極少數議題之一，這讓數條關於香港的議案在兩院積存的數百個法案中能被快速通過。這種自我期許，其實有點像外交官的思維狀態，而非一個以突出自我為主的政治人物。這種思維亦於Hardtalk訪問中突顯出來：一直以突出運動的特質為主，為運動辯護外界的質疑，而非加入自己的批判。

而民主派會否進入臨立會，老實說，並非是國際間關注的問題。我可以很負責任地說：進入與否，都不會引來國際的反彈，更不會是「背叛」了某些國家或政客（詳見 、 兩篇補充）。臨立會當然非常雞肋－－食之無味，棄之可惜。歷史上亦有很多民主抗爭中，反對派是會進入完全不公義的議會；但同時，亦當然有例子是透過完全杯葛來豎立正當性。進入或杯葛，我都認為不應建基於「原則性」的原因：人民授權、議會獨裁、發聲空間、憲制權力……各個都是互相交錯且此消彼長的因素，經過一個反送中運動，大家都應該掌握了不要以誅心或高舉單一原則為行事準則，而是以更具同理心的方式去看待別人的論證。

對民主運動而言，有辯論才會有政治動能，才能將更多人捲入更高層級的參與；但同時，若以攻擊性或敵對派系思維的想法去爭逐話語或利益，必然又會墜入另一種惡性循環。而我並不想助燃這種內耗為主的討論：真正的國際期許，是會希望運動內部以建設性的方式對話並找出答案，然後共同向前，畢竟我們的最大共同敵人是極權共產政權。當然，things are easier said than done，這只是一個良好意願，並非可以左右現實討論的建議。而我的崗位，就是不斷消化各方面的討論內容，然後找出最容易讓外界消化的語言，替任何在運動中共同作出的決定辯護，促進外界理解。

所以，回到主題上，我並不認為臨立會是一個在國際遊說中決定性的因素，亦不希望有人誤會作任何決定會令國際支持有強烈反彈。不會有任何國家政府、政客因為民主派延任一年，或者全面杯葛而轉變對香港以及中國的態度，因為「打大佬」的基調已經逐漸形成，香港的形勢只是其中一個燃料。所有國家的重點都著眼於如何圍堵中國、限制威權擴張，而我正在進行的工作，除了促成英國、歐洲對黑警高官的制裁、取消引渡協議外，還有杯葛2022京奧、促使歐盟國家以最高標準監察中國國企、全面關閉孔子學院等，都是直接遏止中國的軟實力以及銳實力滲透。如果讓香港民主派是否進入議會主導了國際媒體對中國／香港的討論，我覺得是頗為可惜的。

目前社會討論朝向以民意為政治決定的基礎，持續良性互動和建立機制避免運動陷入互相猜忌和消解，是建立共識的重要一步。每位在地的政治人物都要為自己的決定辯護，同時亦要有面對詰問和異議的勇氣。我是絕對相信在地所有香港人的決定，並向國際社會解釋這個結果。在議會外，我們還有很多工作可以做－－不要忘記香港人Be Water、Be Humble的格言。

比民調決定就比較公平, 但好似朱凱廸:咁講, 民調機構不能只有民主黨認同.

真正的國際期許，是會希望運動內部以建設性的方式對話並找出答案，然後共同向前，畢竟我們的最大共同敵人是極權共產政權。

民調決定
完

民調決定

袁弓夷同羅冠聰定位始終係有d唔同

袁弓夷比較主動，Criminalize CCP、滅共都係佢一直推動既事
所以佢既反應會比較強烈

羅冠聰主要係向外國反映我地既進展同訴求
所以佢唔會插手我地決定，當我地做好選擇之後佢就會幫我地將效果放大

名都唔洗睇已經知道係無人格的毒男出嘅post

毒男巴既post都好高汁

yes, 要尊重有唔同立場既人, 只要大家都願意比以民意做決定就得.

我只係想講 依啲支持泛民嘅引用文章十之有十都係佢出

有少少分析力都知啦屌
得弱智先會覺得總辭可以推動國際戰線

有其他手足POST過, 但POST係黑洞政事台, 無人理

成篇文邊有支持泛民?

推一推

民主派去或留？

咁又唔係吓吓都係為咗國際？你uphold緊個value係代議士應該有民意授權，即係民主價值嘅，你係咪應該尊重？反之，如果你有議會外抗爭嘅決心同膽色，更加冇必要留低。但事實係班泛民大部份都冇。唔係話唔撐你，但你呢四年或呢年點做，香港人有眼見，唔係你日日洗版就改變到，希望你明白

快D比民調完結左場爭執, 之後專注於其他事.

只要支持留任/唔介意留任/留任ok嘅文章你都會引用其實都幾明顯 每次有乜野爭論你主張基本上都係同泛民一致之前為左撐泛仲去引用熱狗松泰

綁架國際線

避重就輕
完全無提及泛民如何執行佢地口中所講既議會抗爭
以及大眾對佢地既不信任

Nathan言下之意就係由佢地屍位素餐 (?!)
甚至由佢地用議員既身份繼續代表香港人
並繼續作出好多誤導外媒既言論 (?!)

btw
樓主無人格毒男係連登泛民洗白專員aka權威教教徒
最鍾意引用權威幫泛民執屎洗白
今次開post第一句又係講solomon話

權威教教徒例子如下

無恥到用鄭蟲態幫泛民洗白
無所不用其極

之前嘅洗白post比人屌到笠水
仲話唔再講
唔夠幾日又再幫泛民洗白？

為左幫泛民洗白
無所不用其極

我一早話左松泰篇文係比大家笑, 唔係認同佢. (twitter link評論都係屌佢.)

仲有, 呢篇文邊PART支持留任? 成篇文邊有支持泛民?

俾分化撚追擊 證明樓主可信

我一早話左松泰篇文係比大家笑, 唔係認同佢, 你夾硬屈我係支持松泰. (twitter link評論都係屌佢.) 我貼梁振英既文, 又可以屈我支持梁振英?

犀利呀你
同你班垃圾真係講多句都晒鳩自己口水

咁大個範圍都算做支持泛民，唔怪得成日話連登多「泛粉」

我係樓上都強調民調機構不能只有民主黨認同, 咁都比人話支持泛民.

Push

出現了
有親樓主嘅post
都會有你幫樓主含撚

一，唔係總辭，只係拒絕委任
二，留喺臨立會只係令到委任議員呢樣野有合法性
三，貶民在任期間做過啲乜推動咩國際戰線？唔講所謂既國際戰線，佢地實際上做過啲乜去抵抗惡法？有冇投反對票？

好明顯。都係嗰幾隻。其中一隻喺舊年抗爭期間已經好活躍，為分化無所不用其極。

咁就話人含撚, 你有無當人係手足?

其實我有擔心既係
既然去留係國際線上冇乜影響
呢次基本上係中共港共既炒作
就算大家公投完繼續不割蓆打大佬
下次中共都可以搵啲原則性既小議題
繼續分化 到時係咪又要民調呢 其實都好浪費資源 亦都會令市民麻木
其實一啲小議題 本身應該由議員(又或者係佢地既責任)作為代議士去幫選民選擇 然後說服選民佢地既選擇係正確既
宜家我都睇唔到究竟係因為信任問題 定能力問題而導致今次爭拗
究竟議會呢條戰線要點行落去

如果你覺得羅冠聰講得啱，咁唔駛由民調決定啦
D議員鍾意點做咪點做囉，都唔會影響國際點睇
再去爭論臨立會，只係浪費時間心機，不如集中精力諗吓點反抗「健康碼」好過啦

睇啲留言真係奇怪
明明係羅冠聰寫出黎，如果唔認同，點解唔係指責羅冠聰?
而係指責轉貼嘅人?

好嬲好嬲
樓主係人類公敵

因為近期嘅其中一個 agenda 係追擊成日對抗分化嘅樓主。

日日係度幫泛民做打手
毒汁就有份

我貼Solomon Yue既文, 都有類似情況

泛民害咗香港廿幾年
搞到雞無鴨血
你兩個仲幫泛民洗白
幫佢地抬橋走入人大議會

對唔對得因認為議會失效，甚至不相信泛民
而走上街頭嘅年輕人？

public enemy no 1

成篇文邊有一句幫泛民洗白?

你咪最大個隻分化撚 日日幫泛民搞分化

有部份心態好似之前語千其唔好去支持加泰集會咁,"贏就贏粒糖, 輸會輸間廠" , 大局已成 去定留都影響唔到國際嘅行動, 而且又唔係中共DQ 而係自己唔玩

#23咪講咗nathan先講樓主
又睇唔到？

推

好心你咪扮嘢啦 次次引用嗰啲文都係親泛 最後個結果點樣都係泛民嗰個決定係冇問題 一定係幫泛民護航 你咪十足曬嗰啲政府狗咁囉 嗰啲黃永嗰啲都係你呢啲咁嘅質素㗎 我都有鬧政府㗎喎 但基本上所有觀點都係企喺政府嗰邊

信任問題 定能力問題而導致今次爭拗

泛民兩樣都有

所以立會戰線如果係委任嘅就冇得行落去

議員自己喜歡點咪點 決定權響佢地手
又要搞咩民調咁煩

我係樓上講左, 民調機構不能只有民主黨認同, 都係幫泛民?

泛民唔遵從民調結果. 就係有問題.

push

泛民打手唔會認自己係

但係成日都話Solomon yue話

樓上又開始綁架香港人表態
問人投泛民可唔可恥既殺左你既藍絲親戚未

推啦

就算唔留，其他建制派一樣會話委任呢樣嘢係有合法性
其實佢地喺議會點都係冇作用，點解唔攞多啲資源，多個手足做議助，用議員身份做啲平常人做唔到嘅嘢

俾人屌到仆街先轉軚話要民調，唔係怕下次選舉大敗係咩

基本上呢啲post未到第十個reply
就已經有一兩個show blocked user 出現

唔好話關唔關國際事
共產黨提出嘅offer係咪要服從先

9成po都係XXX: 成日都係quote啲kol
都唔係佢自己講

係，但唔太建議 block 人，反而可以追蹤，以了解五毛最新目標。

算啦 根本你依家唔同佢哋一齊落力屌 就係支持泛民

所以我都解哂BLOCK

雖然某D users令到我精神煩躁兼失眠

會唔會引起反彈唔知
不過中共就可以周街唱話呢個係合法議會
泛民有共識加入
外國勢力唔好皇帝唔急太監急
然後入去做政治花瓶既就當你condom咁渣到盡
只要有人試圖係裡面阻礙政府
或者資助抗爭就用國安法拉你
到時是咪每次又再討論總唔總辭

因為依家好多「延任議員」
大家想佢地死好耐
e. g. 梁耀宗
再做多一日代議士就係對自己多一日侮辱

你唔再幫泛民洗白
就唔會再有你口中所講嘅分化

兌現承諾
keep your mouth shut

定係學omdb，講左唔算數？

而家連登有D變

擺明狂屌黃絲既post都有過千likes.

一向都係屌自己人大力過屌外人 同某國一樣

原則問題, 唔可以唔跟民意, 獨斷獨行

閉門決議, 唔聽民意, 唔民調, 唔公投
同保皇黨, 港共, 人大完全無分別

總辭 定係 留任, 一開始其實都係50/50
係飯民老屎忽搞到自己個嘴臉醜陋,
為搵食而留任 食相極之難睇
從而遭受民意反彈, 大圍攻

其實所有幫助縮窄分歧、避免分化嘅言論都會被指責為「支持泛民」，因為對家嘅主要目的其實未必純粹係攻擊泛民，而係整個抗爭勢力嘅分裂瓦解。當大家終日只係對罵，無心機、時間做正經事（好似雨革後期咁），佢哋就達到目標。

我成篇文都無話同意or反對留任.
仲話民調機構不能只有民主黨認同, 咁都唔得?

屌你啦老老豆豆跟本一開始呢年都唔算係咩重要大事
台灣佬退聯都係咁退
唔想退咪留係到出糧囉
我嚴重懷疑有PR係到搞大件事製造矛盾

呢個post唔算評論？

兌現承諾
keep your mouth shut

引用人地講既野都比人屈係泛民打手啦
更何況自己出post

都重未明個問題？

重點係你泛民個態度呀

根本就on9
合法性取決於你留唔留低咩

最驚係 萬年國會 既開始
最大問題仲要有飯民 endorse

飯民唔endose萬年國會就唔會開始？

民調決定！

(其實我對泛民好有意見, 一定自己出post, 但應該等所有民調結束後先寫. )

飯民唔endorse人大，人大都仲喺度添，加入人大啦
大家唔endorse警隊，警隊都仲喺度添，加入警隊啦

而家係問緊
唔接受妥任對國際線有乜幫助
唔係叫你再喺度loop泛民係議會可以做乜

其實連立法會都變橡皮圖章

尊貴立法會議員身份除咗幫自己同班謀福利搵著數之外

對成個抗爭運動有咩幫助?

話咩出去幫手足

而家都唔係以前個世界啦

差佬仲卸你?

留唔留都有好
無需割席
目標一致！

呢啲咪講緊事實

唔接受委任

攪流亡議會

不過你知我信班老飯唔會做㗎啦

我係話「啲留言」冇指明係你
你自己睇下有冇「啲留言」只係指責樓主啦
定係你自己睇唔到?

反對派, 民主派都支持, 夠晒維穩

按照你句野, 咁其實一開始唔洗反送中啦
你反佢 或者 唔反佢, 佢遲早都開始送中

國安法都過埋, 已經隨時可以送中

無人格的毒男係2009年個陣就已經用Paulngfilm個名係高登出沒仲相當活躍

風格：很少參與討論, 然後他轉貼的文章有一路很明顯的政治立場，出文標題是經過計算的標題黨，然而因為他本人沒有留下任何意見，甚至只會推文，他本人就可以遠離討論，受災的永遠都是被轉貼的文章。如果是罵佢政敵的文章，他會原文轉貼，反之，即會轉貼片段再安插一個假標題。
雖然沒在留言，不過他的意見其實反映在由他設計的標題內。這一招的好處是自己很安全，而又可以挑釁雙方支持者攻奸，非常惡劣。

由於係肥佬黎同頭套軍師嘅勢力所以自然撐gphone佢哋，盲信權威舊年開始好鐘意引述solomon yu嘅嘢，但諷刺嘅係佢反trump同反右翼，好鐘意引用部分外國nazi支持者嘅言論嚟引導全部右翼立場嘅都係nazi同路人。
對毓民系連熱狗極大敵意，活躍期就係廢老燒同癲狗反枱開個陣，由於係如前述故意用誤導性標題製造錯誤資訊帶領讀者向佢勢力有利嘅方向發展。

好耐之前嘅高登有人指出佢係左翼21成員翁文鏗

關於呢點冇法考證，不過印象中無神論者的巴別塔曾經提過可以問問佢。

之後佢開咗第二個account但出post風格太明顯

lihkg開檔後佢就用無人格的毒男呢個名出沒，仲要lihkg早期就已經註冊

雖然係咁但佢唔知做乜係高登又再開過新account，我諗搏啲舊人唔認得佢掛....

以後見到佢出post試下叫佢Paulngfilm翁文鏗睇吓有乜反應，當然信唔信由你。你信嘅就share出去俾多啲人見到，呢種人如果俾佢誤導情報多多都唔夠死。

點解呀

我想飯民死

唔好阻頭阻勢喎

佢講嘅唔一定代表啱

政協人大有致公黨

睇落咪咁獨裁囉

泛民吾出席，吾通屌建制讚成?

他又以早前被選舉主任取消參選資格為例，爭取市民支持留下議會。「我係DQ4其中之一，被DQ的人能夠留底在議會篤眼篤鼻，本身都是非常重要，值得支持我作為留下的元素。」

根本就係同你講我好唔gur要跟民調㗎喇，係俾你哋屌到開花我先跟嘅啫

唔需要精神煩躁兼失眠，因為對家都係打份工，有時如果無氣時實在無必要同佢哋對答，明眼人自然識分。

太想做大台
太想操盤
完全唔信人民

我唔撚係佢, 你唔好唔我. 我以前有份夾擊都條撚樣比高登ban左.

係連登, 我上年仲屌緊許智峯係淫蟲.

咁你唔endorse港共政權，你有冇拒絕交稅？

正確，唔好跌入中共圈套，佢係想泛民陷入兩難局面

點解要屌飯民大力過建制?
因為建制擺明搵餐食之嘛
唔通你覺得何君堯同華記有政治理念?
唔屌你班飯民
你咪又繼續水尻我哋
帶我哋行死路囉
成日講咩屌自己人大大力
呢啲真係自己友???

民意反彈了

14年到而家都改唔到

呢啲回覆咪撚理啦，刺稻草人，因人廢言，都唔係提出有力論點去反駁，呢啲回覆先係最大內耗

咁樣你叫5毛講咩好

公民黨會跟從？

推律政司介入許智峯私人檢控深水埗的士撞人案 Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

試下唔跟從？

PIN

琴日先有post話公民黨唔跟

留名

如果係真, 我一定全力屌公民黨

幾時改口風話民調決定
所巴唔係話要留任咩？

講完keep my mouth shut就收撚埋把口啦屌你老母

今日多謝手足

入唔入去都冇影響啦
入去咪當逗下人工

另一個角度諗，總辭咗
中共夠可以話你幾個黨連「合法」嘅議會嘅唔入
即係明刀明槍確立「非法」抗爭路線
用國安法飭令幾個政黨解散
根本乜都由得中共講

羅冠聰仲係唔係建民主中國派？永續基本法？

而家佢個立場係點 ？～話唔洗理班泛民入唔入個人大委任嘅議會 咁泛民可唔可以唔好再話代表爭取民主自由嘅香港人發聲呀 唔理民意 唔理原則 咁要咩法治 咩民主

佢成日話打國際線 到底佢目標係乜？

反而袁弓夷 就好清晰

雖然成日誇大 但至少知道佢做緊乜

比pr狙擊又知樓主做到野

由眾志撐blm

已經睇得出佢哋政治水平唔高

成個post咁多人，無人反駁到你
樓主呢? orion1巴打呢? 勃朗普巴打呢?

而家連登個風係支持留任就係鬼
其實已經冇討論嘅空間，只容得下一種聲音

衰啲講句，你點憎泛民都好，都尊重下佢地啲選民丫，扣少啲帽子，多啲理性討論

真

岩 如果可以嘅就搞多個公投 睇下啲人想留定起身走人

唔係唔屌泛民
但對比港共d仆街野
我會優先屌港共先囉

冷戰結束後，國際社會出現一批「選舉式威權政體」(electoral authoritarianism)國家，同時結合民主國家的「選舉」和非民主的「威權政體」。本文想探討：「選舉」究竟穩固了威權政體，或者將弱化威權統治。
研究認為，這與選舉的競爭度有關。低度競爭的選舉，會穩固威權政體；高度競爭的選舉則可能成為民主化的助力。實證研究顯示，「競爭式威權政體」(competitive authoritarianism)相較於「霸權式威權政體」(hegemonic authoritarianism)更不穩定，更容易發生民主化或者民主的倒退。
【概念導引】

威權主義的考題在近三年的國考中頗受注意。107年的國安調查三等即以威權主義出題，其他像105年的身障三等出過「威權韌性」，107年的地特四等出了「競爭性威權政體」，而108年身障四等出的則是「非自由主義的民主」。

傳統上，政治學中將政體主要分為兩大類：民主政體和非民主政體。其中非民主政體還可以進一步分為極權和威權政體。然而，第三波民主化後所出現的新興民主國家，許多國家有民主的外形，但卻沒有民主的實質。因此，近來的民主化理論研究者認為，既有的民主、極權和威權分類顯然不夠用，因此提出不同的分類方法加以補充。

必須注意的是，依照學者R. Dahl、J. Schumpeter對民主的定義，最基本的即認為民主國家必須要有選舉，但有選舉的並不一定是民主國家，新的政體分類即凸顯了這樣的觀察。

【關鍵重點】

選舉對於威權統治的影響，存在兩派看法：威權延長論以及威權弱化論。威權弱化論，也稱為「威權韌性」(authoritarian resilience)，產生的原因在於威權政體可以透過選舉，釋放社會部份的不滿，形成一種「洩壓閥」；而透過選舉擊敗反對者，也能塑造既有政權「強大」的形象，嚇阻內部菁英的叛變；同時在每次的選舉中也能重構侍從網絡，鞏固威權統治。威權弱化論則認為，重複而定期的選舉產生「民主紅利」(democratic dividends)，使民主價值逐漸社會化，並擴散到其他非選舉的領域，這就使得威權政體不易維持。

捨棄極權政體，學者Larry Diamond進一步將政體區分成五類：不存在選舉的屬於「封閉式威權政體」；有選舉但不具競爭性，屬於「霸權式威權政體」；有競爭性選舉的稱為「競爭性威權政體」；有競爭且是自由公平選舉的，屬於「選舉式民主政體」；有競爭且是自由公平選舉，同時並包括自由、多元主義與法治內涵的即是「自由民主國家」。其中霸權式和競爭式威權政體可合稱為「選舉式威權政體」。

民主和威權下的選舉運作邏輯不同。霸權式威權獨佔政治權力，因此人們會選舉與當政者交好的政黨與候選人，這就穩固了霸權式威權的穩定性，形成一種「均衡」。但當霸權式威權無法提供足夠物質分配、無法動員足夠選民參與，或者無法贏得多數席次，均衡被破壞就會產生「競爭」。

相對於霸權式威權政體處於均衡狀態，競爭式威權政體因有競爭而不穩定。但競爭不一定提升民主程度，也可能變得不民主。

實證研究結果，霸權式威權政體進行選舉往往可以鞏固威權統治，除非其均衡遭到破壞；相對而言，競爭性威權政體容易民主化或是民主倒退，但整體而言，民主化的可能性比民主倒退可能性大。

有影響，泛民入去只會幫中共維穩

紅字就代表岩？
連登洗版就代表緊全香港都唔認同佢？
唔好睇得連登咁重要
連登係本土基地
連登亦只係小數
大把唔上連登既人係支持留任
就算連登係本土基地
上連登既好多人都支持留任

今日你地班唔選佢地既選民出黎叫佢地辭職
佢辭左
又係咪辜負左我地會投佢票想佢留低既選民
唔好講撚到非黑即白 你班人求其出黎廢up幾句
要人留就留要人走就走？
你話事？

其實咩決定都好

如果想國際線keep住熱度

就算係留守臨立會都要話比佢地知道

我地只係戰略性退卻 並不是要向中共妥協

我地大方向都係要推倒共產黨

咁綁起晒d議員押入去開會都得添
不過咁就失去花瓶意義啦
而家人地係要你自己捐入去呢個狗竇
再羞辱你
渣盡你
出幾千萬可以玩到你盡
why not

港共仆街就梗㗎啦

我覺得佢已經同之峰一樣嘅成熟 眾志人材仔仔

其實係要討論下，大家下一步點做，真係訓響到睇制裁咩去同留既論述都係差，只係留果班做法仲差先比人屌到

留個班係柒在唔肯認議會已死法治已死姐

你make sure到泛民係咁諗?

非法抗爭路線?有咩問題?街頭抗爭從來都係非法，加上臨立會係違法喎

窮到冇得交稅，你問我有冇交，你都幾好笑

唔駛佢地咁唸 係要係出面既手足去幫佢地做論述

講真如果民調出黎係大多數想佢地留任

我地只可以做到咁

咁做目的一來可以同外國政客解話

二來可以夾班民主黨上車

夾得郁泛民?

無得佢地唔配合

有民意授權

如果要民眾帶領政治人物行動，喱D政治人物要黎做咩?佢地應該要比市民淘汰

夾唔郁咪以後當佢哋建制派

反正議會已死

佢哋唔轉型

本來就冇咩生存空間

點都係會消亡

有無實質方法夾泛民?
要靠佢地自我覺悟？

到而家我都唔知眾志呢班人材 做緊乜

放棄自決 又唔支持獨立

已經去左英國 仲未可以講清楚 ？

要一國兩制下嘅民主 定脫離中國嘅民主

反港共 但又支持中國統治 ？ 唔明點解咁多人當佢係指標

自己要d乜都唔知 盲目咁去支持

民調吾係民意授權，佢地要入你阻到?

同意定位好唔清晰
大中華左膠已經有民主黨
本土有鄒家成個D

佢地係新泛民

睇民調，其他冇意見

公咩投
依家個勢留任多票過離任都會話大部分香港人未醒
公投已經無意義
唔好理果班落後形勢既人

總之一講行動利弊影響就係要捉泛民出後鞭啦
唔係佢地邊有野講

睇佢哋撐拜登就知柒碌啦

樓主你叫下你啲黨羽收皮先

D100已經全員出動郁袁弓夷

泛民先撩者賤

接受中共委任唔通又會推動到國際線？淨係記得d泛民立法會議員同葉劉一齊去美國游說美國d議員唔好制裁香港炸wow，其實加入唔加入臨立會與推唔推到國際線嘅關係根本係一個偽命題黎。

岩岩omd係881先講左會跟

其實咁講啦

機會就比左佢地 佢地要點做其實我地係阻止唔到

但佢地自己要知道背棄民意最終既結果

佢地要自己承受返

我唔應該用夾呢叫佢地上車

應該用勸好d 佢地聽唔聽佢地決定

佢成長咗好多

我好少聽d100呢d無咩人聽既廢台

睇數據，應該仲少過熱血時報

民主就係咁，用選票制衡參選人，有咩問題

你呢個係講緊參與所有選舉
而唔係針對單一次
又或者今次個情況

但我想講
梁天琦正正就係透過選舉
有一個正式嘅選要數字反映民意
從而確立本土派論述喺香港政治中嘅地位
假如當日梁天琦冇參選
恐怕本土思想只會喺社運圈同兩登圍爐發酵

所以我唔覺得參與選舉係鞏固極權
尤其你要考慮香港政治光譜唔係撐-反政府嘅簡單二元
反極權論述、路線推陳出新
正正係需要選舉去宣傳同被endorse
以維持抗爭嘅溫度

佢本身就冇諗住尊重選民，想一意孤行，好多人屌嘅就係佢哋嘅態度

票都未投已經話總辭係有民意支持

d100，劉世良，生花台，xxxx都係泛民kol,劉世良有暗示袁弓夷係鬼

你咁講事實叫佢地啲fans 死忠情何以堪

班抗爭派太自我膨脹

其實香港原本嘅立法會議員除咗許智勇一直都無參與國際遊說
國際點會care 佢哋入定唔入臨立會

天琦嗰陣

港共都未搲爛塊面

你話議會抗爭有用我信

但到咗呢個時候

仲有入做舉手機械把撚咩!!

同好多香港人一樣，佢地就係要哩啲
騎牆派
無堅實理念，下下要等到有利可圖先落注
比哩班人有政治力量
隨時賣撚咗香港都唔係咩怪事

我好希望羅冠聰同周庭

唔好變到吾爾開希 柴玲之流咁不堪就好

人哋五眼個agenda已經係對抗中共極權
係以國家為本位

路線固然重要
但對準人哋國家concern啲乜嚟講更重要
你作為主要遊說人唔可以自說自話
呢啲求其行街搵個做sales都識啦

人地做咩又關你事 各有各做 大把人支持佢呀又
自己要咩又關你咩事 要交代？
眾志已經散左 羅11一個人去左英國 仲要周庭同黃之峰係到 就可以亂講野？
全香港都想脫離土共嫁啦 仲駛問 有啲野唔駛講咁明呀？

你自己去啲街坊Gp（將軍澳、西環果啲）睇下留任定總辭係主流？

點睇都係留任三總辭七

佢地從來無講過支持港獨，你又知佢地吾會變老泛民

大把人支持一定啱?

老實講港豬一向冇咩政治智慧

齋睇形象

咁其實眾志個立場係咩?

乜都國際 香港人自己意願呢？

一開始係為乜不惜代價攬炒 犠牲性命 去抗爭

而家個訊息係要話比個國際知 香港人唔接受 中共委任

嘅非法議會 唔要呢班被淘汰已經無民意授權嘅前議員

你自己都唔care 憑乜嘢要人地care你

中共委任 你接受到 仲抗咩爭

乖乖地 好似上面d中國人咁 咪得lor

咁羅都走咗啦

又唔講得港獨?

Hey just calm，冇人話過邊個話事，你同我都未有資格係咪？毒男啲post我有時都會支持，同樣今次我都係講返自己意見姐。

不過你的確好清楚連登唔代表世界，所以有咩嘢咪睇民調再算。最緊要係大家都尊重返個結果係咪

有人想歸英 有人想逃離土共 有人想留守 有人傳統泛民 有人和你非 有人勇武 有人食黃店
而家一定要一條路線 各自爬山 各有各行嘅路
一定要跟港獨路線？ 人地又搵國會議員遊說hkhrdr

天琦參選果陣 一樣有大把人講你呢番說話

咁你想表達咩呀清

選舉過程同去到議政階段不嬲兩回事

講議會 全世界由最民主去到最不公義都有
但選舉過程就萬變不離其宗
就係buy air time、推論述、攞endorse

我想講呢個係全餐
當然你可以當選後挾住民意話即刻辭職
但係正路嚟講 呢家嘢要食就食晒

只想說，阿聰講得很有道理。

無論以前定而家，中共想過嘅議案，基本上一定過到，呢個係事實

入去唯一個可以做嘅係維持兩種聲音，防止淺黃變藍，同埋分化藍屍

例如提出全民回水多一萬，藍屍實支持，中共實唔支持

而有國安法之下，可以由硬轉軟抗爭

例如提出高官家屬不可以有外國國藉，公務員、選舉主任要申報國藉，黑警子女不能有外國留學津貼，幫敵人製造內部矛盾

最緊要係團結

佢哋唯一講到明嘅就係 相信中國未來會有民主 不支持香港獨立 同埋放棄自決

佢哋只係其中一隊泛民 係你哋自己認為佢哋係本土派

脫離土共？ sorry 佢哋無諗過

香港需要一個李光耀 李登輝咁嘅人出現

佢哋只係其中一個出現係香港民主抗爭路上嘅政客

香港人 要知道自己想要d乜 而唔係盲目跟從呢d政客

佢哋唔係一定正確 lor

食慒你呀

香港需要有梟雄性格嘅人

唔係呢啲左膠民小

真，為啖氣真係最曬氣。竟然大部份人覺得黎手話唔係等於維護尊嚴。

入得街坊group都係較後生
上左年紀既睇法未必一樣

我又被泛民了？
講選舉嘅作用都被泛民
咁初選投王伯、梁晃維果啲係乜

對民主運動而言，有辯論才會有政治動能，才能將更多人捲入更高層級的參與；但同時，若以攻擊性或敵對派系思維的想法去爭逐話語或利益，必然又會墜入另一種惡性循環。而我並不想助燃這種內耗為主的討論

呢句好重要

希望有一個完全中立而且有公信力嘅民調
因為真係好想知道個民意結果
如果做得好亦可以等全香港人見識到民主自決嘅威力

派一萬其實係維穩，降低市民怨氣，即係減速
派民所提出既議案係無可能通過。
仲有泛民可以製造敵人內部矛盾都係ff，因為泛民咩都做吾倒，敵人只係當泛民小丑

飯民鼠目吋光

難怪比敵人睇唔起丫

更加唔好講入面比人插咗幾多針

流亡議會 冇任何權力
有咩搞

真，
最簡單諗多步，
就知支那下年都唔會比番張票選民。
諗到而家為左啖氣（佢地叫尊嚴）叫人辭職
永世入唔番去但之前又屌支那DQ
支那心諗，正，唔洗我搞咁多

連登仔既不分化係要聽曬連登仔意見

爭取國際支持

現成就係一個影子政府

咁你留喺今時今日既立法

恐怕都冇咩權力喎

羅冠聰係五毛熱狗pr分化放負
拉

香港人又犯左教條主義既錯誤
又講乜民主原則
哂9氣

你繼續係個冇民主既地方講民主原則
人地同你打超限戰

係架
下年都冇得選架
咁仲留喺度做咩?
萬年國會?

啱，有啲嘢唔係吓吓要睇“國際社會想我地點做”先去做, 而係因為我地同西方社會價值一致，所以我地做自己良知判斷正確嘅事就會有人幫
果陣加泰集會夠話唔好去，最後激嬲咗美國未？

原來唔入去就唔係萬年國會？

咁留喺度除咗飯民同班伙計有飯開之外

又有咩好處先

最死抱教條主義咪飯民班左膠

明啦大家，團結最緊要

萬年國會留來做咩?

執份乾工養妻活兒?

問題係中共根本唔想回水，因為冇選舉

基本上，議案唔駛一定要過，只要傳到去藍屍或者愛國小粉紅隻耳入面，無論過定唔過都一樣有效果

佢地為左入閘，話自己吾支持港獨，想問推左咩論術，想問係國安法下點buy air time,想問endorse咩，佢地贏初選被DQ，連叫泛民吾好接受廷任都做吾到，想問endorse咩?

團咩結啫

班飯民都唔係同路人

台灣有軍隊都係無主流國家同佢同盟
你覺得依家行影子政府行得通自己可以試下搞，有得做自然有人跟

先唔講由廢up到真係整到出黎個實行難度
其實最應該去搞嘅唔係班初選贏家咩
假設正苦無推遲選舉
佢地suppose就係新一屆嘅議員
咁宜家佢地被奪權
邏輯上唔係應該佢地做咩
反正泛民咁多老屎忽eg big雲
比佢玩國際線仲衰過乜都唔做

留唔留議會實際分別真係唔大

既然係咁，最緊要真係齊上齊落

你一同二「當」係大部份人既共識。我問：如果對議會/制度不應抱有任何期望係場運動一直以來既共識，咁你第三點既期望落差會唔會係自己既責任而不是其他人？我繼續提出，四，不如諗多步，如果唔留任支那下年會唔會比番張票選民。如果唔會，再衝可以預期衝到幾前？邊個衝？要死幾多人？五，假設真係仲有衝既可能，留任既打擊會有幾大？六，如果即使佢留任/總辭與否，你會唔會繼續抗爭，你覺得你代表自己既意志有無得選擇，我不繼續？七，你是否已睇到支那既下一步甚至乎更多步棋而提出我地將要掌握/代表民意既大部份而提出以上三點？如有，不妨詳細啲。八，我支持民調/公投，最擔心係大家其實未分析透就將自己大腦調至「非黑即白」既模式。

讓民意決定，齊上齊落

點解要靠老飯搞流亡議會？而不是，我要放班老飯係到，人才往外？

應該一早計劃好
延長立法會之後各種分化打手進場各大社交平台，發表各種總辭同泛民出賣論
製造分化假象削弱民主派力量

鬼佬唔會咁想掂立法會 D 嘢。

呢個推
羅生

咁老飯如果接受流亡議會

大家就可以唔當佢哋老飯了

記住
不割蓆 不分化
先係香港人最大武器

我都覺

羅冠聰係驚，民調最後都避免唔到分裂，不如自由式，各有各做。

中共唱啫，人地信唔信係另一回事。就好似你同我都唔會信

唔好齋up 等睇大頭出黎搞流亡議會
提醒各位實現唔到既制度同陳云城邦論係無乜分別

係架
所以只要市民決定
根本無所謂，個個都會服

所為團結，就係忍受泛民出賣香港20幾年，再以團結不分化作籍口，對不滿泛民嘅人進行人格殺，確保只無人質疑泛民

多謝手足

但勃朗特唔係五毛，成日幫我

照留，每次不出席，等議會流會,亦可繼續用議會資源去幫其他人；如果唔留，大愚山填海呢D大白象工程可能會Pass

小夫，我要進來了

其實真係去或留都無咩所謂

最衰係唔拖唔水咁，不斷互揭瘡疤互相指責，破壞晒團結同信任

岩呀，唔撚洗再嘈

跟民調行事

老實講

香港唔獨立有咩出路

同意
香港太多「社運明星」，太多「政客」
太少政治家

流亡外國勢力

太多人想食面前碗政治飯\

冇人真係有遠見

為子孫後代著想

希望民調可完結爭拗

希望飯民願賭服輸就好

唔係講埋啲咩國際線DONT CARE

我講緊反話

笑死人
你唔入 個議會就唔留係到 ？
明日大愚就唔識過？
你冇資源係手 咩撚都唔係
淨係有糧出比自己人 議員助理請坐監手足
用立法會議員開支去搞抗爭有關既活動 或者去用開支搵黃店既公司搞節慶活動仲唔夠？
你唔撚做 果堆位 果堆資源變埋保皇狗做
佢就更多資源買通廢老
日日蛇齊餅傻
就愈多人比佢買到
陣營就愈黎愈萎縮

佢哋夠膽拒絕服從民調, 一定玩完

飯民真係做至算啦屌

明日大愚而家未過咩?

而家保皇派冇資源派著數咩?

民主派當左自己係人民代言人

我都肯定勃朗特唔係五毛。
北角陳家樂都係好手足，只係今次誤會左。

希望大家消除誤會就好。團結。

識唔識分資源更多同更少
保皇佢地多一個議席 又多左一堆藍店有錢搵同一堆藍議助

請手足就一直都有做啦on9
係咪要每請一個就開一次post
呢個衰藏有攻擊性武器 果個衰非法集結咁呀
搞節慶活動 佢地都搵黃店搞啦

係咪都過 就要走咩撚野邏輯
你係咪都死架啦 你唔一早死？

冇用就冇用架啦

留喺度根本比個假希望人

消耗民意

你咁撚緊張你又議助來?

up

摑撚到你班飯民啪啪聲

轉貼 鄭立 香港民主運動就是一個公職就業計劃

連登仔只係停留係人地要點點點既層次
反觀自已就一事無成

認真答你
攬炒式改革
唔係個個人認同

有無第二招啊 泛狗

你真係要將公眾人物嘅道德標準套用喺一般人身上?

乜飯民議員唔係應該領導我哋嘅咩

點解我哋唔可以對佢有建議

係咪班老鬼閂埋門傾掂就得

唔知
呢度好似有啲人會當晒啲冇大聲屌飯民嘅人係泛粉
弱撚智

制度式改革就好多人認同？

咁我都認眞答你
無破不立
繼續苟且只會喪失時機
慢慢消亡

一路話泛民廢 一路又希望佢成材
依家仲話想泛民做領袖 我真係睇唔撚透

你幫邊一邊?

對
就係一路以為飯民可以係牧者
一路想佢地成材
最後恨鐵不成鋼就死心絕望
你唔好怨啲支持者點解變心
不如你捫心自問自己點解咁ON9仲盲撐佢地好過啦

其實我用紅色係想有人認真睇
講真，香港重光之後點行，都好靠我哋香港人自己點喺國際間爭取。你同我同大家都應該有say，放心去講大膽去講

可以停止爭拗

咁又可以屈我撐泛民 撚夠你地講?

咁你答我

點解你覺得連登仔作為選民 普通市民

要接受同飯民一樣標準去批判?

讓民調做決定

咁仲留係度做乜撚呀，會唔會扔屎呀，會唔會MMA呀，唔撚咁做就收皮啦柒頭

你唔撐飯民的話

請問你立場係咩呀?

理論講得再多都係理論
如何實踐同邊個夠膽實踐就係問題
如果民調反映要求泛民總辭咁我當然恭喜佢地得償所願
只希望反泛民既人信守承諾
成立二級議會同流亡議會 記住唔好縮啊

同埋呢個世界都係講實際利益 你話佢係想keep住有得撈 我諗佢地都唔會否認
每個人都有佢既利益 有佢既抉擇
真係諗住呢個世界良知咁值錢？
我估就算黃營有好大部分人如果一攝及到自己利益都唔講良知啦 大把人咪一樣係中資公司番工幫佢搵錢 食藍店 用藍店野 交稅比港共
如果唔係港共做得咁撚差
搞到d樓咁撚貴 醫療系統又差
一路過去十鳩幾年累積咁撚大民怨 都唔會咁樣爆啦
下下要求人地做聖人犧牲所有利益去追求民主
人地做唔到就一堆罪名插落去 真係似撚足共產黨

屌 講到尾又係縮

黃碧雲為咁個十皮都話會衝做下樣
你又話要拒絕攬炒

接受支共委任，民意授權何來？
民幾日咁多人有唔同方案，最後都係要留低

你地入唔入委任會係唔會引黎國際反彈， 但係你地脅持民意授權接受委任 公然聲稱人大委任係 延長一年民意就會惹黎香港人反彈

我立場親民主 無黨派傾斜

同一個回覆要回幾多次?

留言同正負評不成正比

以而家香港情況
經歷過去一年 你都仲未知對手係一個冇底線既對手

你唔接受委任 就真係破左個議會咩

屌
咁飯民同佢班有冇飯開關我鳩事咩
咁好老實講
我就係認為佢入去攞著數
對我認為要行嘅路線不符吖嘛
而家都去到咁嘅田地
你班仲要跪
廢柴垃圾

做乜而家又變左泛民領導成個運動
泛民由頭到尾都係被香港人lead住逼佢地表態存喎

咁泛民一年後咪要解散? 合晒你地意 到時本土話晒事

我又唔係你fans或朋友
你幾時答撚過咩我尻知咩
柒頭

你諗撚多左 到時佢地班人只會龜縮 唔撚出聲驚撚左國安法
上年未有國安法 有手足出黎宣言成立議會 比人笑撚到面黃當on9仔
而家仲諗住搞得成？
試下叫佢地搞個集會係成立議會集會 睇下有冇幾萬人肯出黎行黎撐
全撚部都係口屌唔好撚做 到冇做要搞臨時果陣就你地班人搞啦 我驚驚

破到上年7月1破左la

又好似係喎

飯民始終如一都係想開飯

真係無眼睇

主要係借今次機會逼民主黨（泛民)歸邊
無論結果係點，國際戰線成效都唔會有影響。

冇眼睇你咪躝屍兀路囉

點樣解散一個政治光譜 2016年打壓本土派咁勁用埋公權力都未打散

同埋到時係唔係本土話事 係問番到時既香港人唔係問政治光譜。

你肯定搞個二級議會出黎有連登仔會理?
TG個全民議政會都係得萬2人係入面昨

講得啱。記住最終目標係咩，而家就係建構同實踐思想民主嘅決策機制嘅過程，無論點都好，最後都要槍口對外

唔好笑人無執政意志..其實你地都係
無信心打散泛民 但立志要獨立

我都廢是再認真答你
屌你老母正傻閪 你私怨泛民關我撚事呀屌你老母
我係鍾意投票比佢地 我全家都投比佢地呀
我全家都認同佢地政治理念呀 咁點撚樣呀
得你果套岩撚曬呀？
你呢d咪正宗on9仔囉
以前熱狗咪行你呢條路囉
得你地果套係岩 其他人唔犠牲黎配合你地都係廢柴垃圾 都係賣港
但又唔見你班垃圾真係貫徹自己原測貫徹得咁徹底
嚴人寛己
你咪又係交稅比港共 又係咪用藍店服務
屌你老母呀

唔洗講咁撚多
民調決定
完

哈哈
三句不埋就屈熱狗
你都好啲
肯認飯粉
唔似有啲柒頭講到模稜兩可咁

前句同後句 有咩關連
美國民主黨有無執政意志
係睇下佢打唔打散共和黨架咩

我冇話你係熱狗呀傻閪
我話你做緊既野同以前熱狗一撚樣呀
識唔撚識分呀傻閪

得啦得啦
個個屌你飯民垃圾就係熱狗或者熱狗同路人吖嘛

依家想逐樣擊破國際線 玩孤立

你講到泛民入委任會就會眾叛親離咁款 仲唔係打散佢既好時機?
定係其實泛民入唔入去根本no big deal

唔識閱讀理解？
我話你係廢物呀
唔撚貫徹自己原則 但要求人地貫徹你原則既垃圾廢物呀

飯民入臨立會
就一定係好貫徹始終啦☺☺
咁究竟你老哥冚家所認同嘅飯民理念係咩
有飯開?

為咗議員應否杯葛立法會而互屌，真心無謂

一樣係唔貫徹 但唔會好似你地咁嚴人寬己
用兩把尺度鳩人

入唔入去本身係no big deal架
2014到而家都無侈望過佢地任何野架喎

但係佢地而家入去既理由係 「議會戰線」根據「民意授權」得出黎， 你點肯定2016年既香港人無轉過佢投票意願先。

同埋打唔打一個政治光譜係睇佢地本身同支持果個光譜既人政治感去到邊

外行人係打散唔到架，係打散到既建制派一早代勞左啦

只會引來連登仔反彈
繼續圍爐啦

屌你老尾 我真心唔想比販民代表同出賣都要比你話分化

反共陣營一定有唔同政見 唔係異見者就係分化

而家咪話跟民調囉
到時結果出左唔認數先屌啦

留任做更加多事

屌健康碼好過啦
明眼人都睇到支那日日用臨立會玩分化
衰啲講句 連燈熱門好多時都係支那帶風向

其實如果無左泛民拉布,反對
果班少數派做野未必敢去太盡,
班人始終都驚比美帝制裁
同時香港人可以大大聲話個臨時立法會唔代表香港人

屌
公眾人物攪婚外情都會比人口誅筆伐

你係咪要將對我一個普通市民嘅道德標準

上升到去政治人物層面?

咁我屌飯民跪

你就叫我不如工都冇撚返

你不如叫我唔好撚呼吸吖笨😂😂😂😂😂

最怕大家根本唔知投咩，為乜投。一陣中間偏兩邊擺既人最多。

點解要自己整民調先 而加無其他民調咩

早前有post屌黃絲，都有過千likes

而家似係會搵鐘庭耀間野做抽樣民調

得 唔洗講 知你乜料 繼續忍受泛民啦

Twitter師

咁講其實個個民調都冇認受成
佢又會屌番你點解要用你個民調先
只少佢地肯跟民調唔係閉門決定啦
有咩到佢公布結果再嘈啦

你屌泛民跪 係因為佢有選擇下
你覺得佢選擇左利益 為左呃飯食 呃工開
唔選擇餓死唔撚做 而唔支持民主

而你咪一撚樣 你既番工 交既稅 或者你幫你老闆搵錢 交稅比港共 咪一樣出緊糧比班狗黎打香港人
你一樣有選擇 你一樣可以即刻去英國 或者即刻攞綜援增加經濟負擔 而你因為唔捨得而家有既生活 而唔去做 可唔可以答我你同販民有咩分別？
有既 你仲一隻手指指撚住人 大大聲屌人賣港
但唔知四隻手指指撚住自己

咪係
日嘈夜嘈嘈個廢撚咗幾十年嘅議會
不如落區講防疫講健康碼好過啦！

答咗啦
公眾人物同普通人標準唔同
飯民係食政治飯家嘛
right?
你入得呢行嘅
就要受民意監察
你雨下將我同議員比
公平咩？

點解唔可以同時討論
立會問題同健康碼問題
係可以一齊講
唔係講其中一樣就唔可以講另一樣

燒山講撚左係大核彈！

羅冠聰又係飯民打手

岩呀
條標準邊撚個定？
我條標準夠覺得出黎指責人既人
預左要受相同既標準去被批評啦
下下批評人而自己唔洗成本 唔洗受批評
我都可以問
公平咩？

你都痴撚線

我哋選民又唔屌得佢地

你老母你共產黨呀?

佢地又有冇諗過d議員養緊既唔係淨係自己...而係一班人...22個議員加班養緊成百人...咁既資源唔拎有d不智...
我覺得只要唔係因為呢d資源而遺背初心就ok

同意

你都痴撚線
你屌人屌得咁開心 我又唔屌得你
你老母你習總呀？

係繼續忍受香港人

咁我又冇話你唔屌得我

不過我又唔係食政治飯

冇大大聲話支持自由民主

叫你投我轉個背跪低嘛

咁我屌你我都知對你冇做成影響
不過搞到我對你地相同光譜果班人開始愈黎愈反感囉

你嘅反感對我都冇任何影響

飯民護主狗盲撐行為何嘗唔係令人質疑你哋智商情商呢😂

入臨立會代表同意政府任意奪取市民投票權

其實講真吖
邊個真係相信臨立會影響國際線
大家就係想要泛民死
勇武起，初選贏，好多香港人根本容忍唔到泛民再喺度篤眼篤鼻
你睇下邵家臻啦，佢話留，邊有人屌佢
但黃碧雲梁耀宗想留，大把人恨不得煎佢地皮拆佢地骨啦
你問係咪私怨？係私怨嫁
我日日比中共打壓，仲要受你泛民氣？講唔過去wor

飯民賣港前科太多

認同你呢句：畢竟我們的最大共同敵人是極權共產政權。
希望大家諗諗再理性討論

不分化

民調啦

其實民唔民調原唔原則都唔係重點
係你接唔接受到，邵家臻留低幫在囚手足，就要見到黃碧雲話手足係共諜
鄺囝留低喺現場擋狗，就要睇埋梁耀宗擋手足一旦22人綑綁，就係你忍唔忍受到既問題

最左膠就係總辭

A

加入埋共產黨
可以對準政權

唔該樓主

支持民調決定

拜登上台國際線收皮
議員又總辭，小小公權力都冇埋
到時唔知點算

今晚d100 鄒家誠會同林卓廷 會上去辨論係個好開始，由當時人出黎解釋會好啲

同討論應該可以再深入啲, 留守會用咩新方法去抗衡；總辭又用咩方法去團結群眾去面對黎緊會上馬議案

同搞成咁泛民真係on9，初選後都知民主陣營結構唔同哂。共產黨委任你，以為問下自己支持者就算，完全無諗過其他人感受

我dllm呀
聽到呢到真係忍唔住要覆你
日日出幾個post講販民委唔委任
同我推9左健康碼未呀?
之前又話聽日推健康碼
呃9我都算
毒男助議 販民係咪唔care健康碼先?

呢場爭執完咗又點？
飯民咁多年都冇進步過根本就冇反共嘅決心
好快都會再有下一場爭執

尊重公投

袁爸爸的想法是，只要CCP在，抗爭是永遠沒完沒了的。他大概希望透過 CCP 的潰敗，香港能得到真正的自由民主，重拾人權法治。
冠聰的 approach, 沒有袁爸爸的 ultimate goal orientation, 較有多些 step by step goals.
兩者都重要